\subsection{Radioaktiver Zerfall}
Hat man eine anfängliche größere Menge $n_0$ von Atomes eines radioaktiven Isotopes, so gilt für die verbleibende Menge $n$ nach einer Zeit $t$ das \emph{Zerfallsgesetz}: \citep[S.\,986]{Gerthsen}
\begin{align}
  n &= n_0 e^{ - \lambda t }. \label{eq:zerfall}
\end{align}

Mit Hilfe der \emph{Zerfallskonstante} $\lambda$ lässt sich auch die \emph{Halbwertszeit} $T_{\nicefrac{1}{2}}$, also die Zeit, nach der nur noch die Hälfte der radioaktiven Kerne verbleiben, bestimmen.
\begin{align*}
\frac{n_0}{2} &= n_0 e^{ - \lambda T_{\nicefrac{1}{2}} } \\
\Rightarrow \quad T_{\nicefrac{1}{2}} &= \frac{\log{2}}{\lambda}
\end{align*}

\subsection{Americium-Beryllium-Neutronenquelle}
Um die radioaktiven Silberisotope zu erzeugen, wird eine Neutronenquelle benutzt. In dieser ist ein Gemisch aus \ce{^{241}_{95}Am} und \ce{^9_4Be} enthalten. Das Americium-Isotop ist ein $\alpha$-Strahler mit einer Halbwertszeit von $\unit[423.7]{y}$: \citep[11-192]{Rubber}
\begin{align*}
\ce{^{241}_{95}Am -> ^{237}_{93}Np + ^4_2He + \unit[5.637]{MeV} }.
\end{align*}

Das ausgesendete $\alpha$-Teilchen kann nun vom Beryllium aufgefangen werden. Dabei wird ein Neutron frei, und das entstehende Kohlenstoff-Isotop kann in einem angeregten Zustand zurückbleiben. Diese Anregung wird dann durch Emittierung eines Photons wieder aufgehoben. \citep[S.161]{Demtroeder-Exp4} 
\begin{align*}
  \ce{^9_4Be + ^4_2He -> ^{12}_{6} C^* + n -> ^{12}_{6} C + \gamma + n }
\end{align*}

\subsection{Die Silberisotope}
Stabiles Silber besteht aus den Isotopen \ce{^{107}_{47}Ag} und \ce{^{109}_{47}Ag}. Diese kommen zu etwa gleichen Teilen in der Natur vor. \citep[11-98]{Rubber}

Wird nun das im Versuch benutzte Silber durch die Neutronenquelle bestrahlt, so entstehen durch \emph{Neutroneneinfang} Isotope mit einer um Eins größeren Massenzahl. \citep[S.\,450]{Demtroeder-Exp4}
\begin{align*}
  \ce{^{107}_{47}Ag + n -> ^{108}_{47}Ag} \\
  \ce{^{109}_{47}Ag + n -> ^{110}_{47}Ag}
\end{align*}

Diese Isotope sind $\beta^-$-Strahler, ein Neutron des Kerns wandelt sich also unter Abgabe eines Elektrons in ein Proton um. Ihre Halbwertszeiten $T_{\nicefrac{1}{2}}$ sind dabei recht kurz: \citep[11-98]{Rubber}
\begin{align*}
  &\ce{^{108}_{47}Ag ->[{T_{\nicefrac{1}{2}}=\unit[143]{s}}] ^{108}_{48}Cd + e^- + \unit[1.65]{MeV}}\\
  &\ce{^{110}_{47}Ag ->[{T_{\nicefrac{1}{2}}=\unit[24.6]{s}}] ^{110}_{48}Cd + e^- + \unit[2.892]{MeV}}
\end{align*}

Die entstandenen Cadmium-Isotope sind stabil und können daher für den weiteren Verlauf des Versuches ignoriert werden. \citep[11-100]{Rubber}

\subsection{Aktivierung und Messung}
Da das benutzte Americium-Isotop in der Neutronenquelle eine verglichen mit der Aktivierungszeit sehr lange Halbwertszeit besitzt, kann die Aktivierungsrate $P$ der Silberisotope als konstant angenommen werden. Diese zerfallen aber natürlich bereits während der Aktivierung wieder mit der Zerfallskonstante $\lambda$, so dass sich insgesamt für die Anfangsaktivität $N(t)$ nach einer Aktivierungszeit $t$ folgender Zusammenhang einstellt: \citep[S.\,43]{Demtroeder-Exp4}
\begin{align}
  N(t) &= \frac{P}{\lambda}\left(1 - e^{-\lambda t}\right). \label{eq:anfangsaktivitaet}
\end{align}

Die Messung der Impulsraten $\nu$ mit einem Zählrohr unterliegt der \mensch{Poisson}-Verteilung, da die einzelnen Ereignisse statistisch unabhängig sind. Damit lässt sich nun die Standardabweichung der Messwerte berechnen: \citep[S.\,988]{Gerthsen}
\begin{align}
  \sigma_\nu &= \sqrt{\nu} \label{eq:fehler}
\end{align}

